\bluepage{Rendering and uniform variables / Kreslení a uniformní proměnné}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Uniform variables / Uniformní proměnné}
  \scriptsize
  \begin{itemize}
  \item Uniform variables are stored in constant memory on GPU.
  \item Their values remain contant during rendering.
  \item Uniform variables can be used in all shader stages.
  \item Uniform variables are suitable for matrices, colors, lights, ...
  \item Uniform variables are represented as integer handles on CPU side.
  \end{itemize}

  \begin{itemize}
  \item Uniformní proměnné jsou uloženy v konstantní paměti.
  \item Narozdíl od vertex atributů se v průběhu kreslení nemění.
  \item Každá invokace shaderu adresuje stejnou hodnotu.
  \item Uniformní proměnné lze využít ve všech shaderech.
  \item Uniformní proměnné jsou vhodné například pro uložení matic, barvy, světla.
  \item Stejně jako objekty v OpenGL zastupuje integerová hodnota, tak i každá uniformní proměnná má svoje integerové jméno.
  \item Toto jméno lze získat z Shader Programu pomocí specializovaných funkcí.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Usage / Způsob využívání}\scriptsize

  \begin{enumerate}
  \item Create shader program.
  \item Get integer handle using the variable name.
  \item Use shader program.
  \item Set variable data using the handle and specialized function.
  \end{enumerate}

  \begin{enumerate}
  \item Vytvoření Shader Programu.
  \item Získání integerového jména pomocí jména proměnné v shaderu.
  \item Aktivování Shader Programu.
  \item Nahrání dat pomocí vhodné OpenGL funkce.
  \end{enumerate}
{\scriptsize
\begin{minted}[bgcolor=bg]{packages/c_cpp.py:CppLexer -x}
void init(){
  GLuint program = createProgram(
      createShader(GL_VERTEX_SHADER  ,loadFile("flag.vp")),
      createShader(GL_FRAGMENT_SHADER,loadFile("flag.fp")));
  GLuint colorUniform = glGetUniformLocation(program,"color");//get integer handle
}
\end{minted}
}
{\scriptsize
\begin{minted}[bgcolor=bg]{packages/graphics.py:GLShaderLexer -x}
#verion 450
layout(location=0)out vec4 fColor;
uniform vec3 color;//uniformn variable
void main(){
  fColor = vec4(color,1);
}
\end{minted}
}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]\frametitle{Drawing / Vykreslení dat}
  \scriptsize
  \begin{enumerate}
  \item Active Vertex Array object.
  \item Activate shader program.
  \item Set uniform variables.
  \item Call draw function.
  \end{enumerate}

  \begin{enumerate}
  \item Aktivování programu.
  \item Nastavení uniformních proměnných.
  \item Aktivování Vertex Array objektu.
  \item Zavolání vykreslovacího příkazu.
  \end{enumerate}
{\scriptsize
\begin{minted}[bgcolor=bg]{packages/c_cpp.py:CppLexer -x}
void draw(){
  //clear framebuffer
  glClear(GL_COLOR_BUFFER_BIT);

  //activate program
  glUseProgram(program);

  //set uniform variables
  glProgramUniform3fv(program,colorUniform,1,0,0);

  //activate VAO
  glBindVertexArray(vao);

  //call draw call, primitive type, first vertex, nof vertices
  glDrawArrays(GL_TRIANGLES,0,3);
}
\end{minted}
}
\end{frame}

